獨立公投週年將屆 巴塞隆納紀念加泰遭突襲

西班牙地中海城市巴塞隆納(Barcelona)20日有成千上萬人走上街頭，紀念1年前發生的警方突襲加泰隆尼亞政府官員事件。(AFP)

西班牙地中海城市巴塞隆納(Barcelona)20日有成千上萬人走上街頭，紀念1年前發生的警方突襲加泰隆尼亞政府官員事件。這起事件在去年的獨立公投前引爆了一場大規模示威行動。

巴塞隆納市中心20日到處都是支持獨立、遭監禁的政客、以及民權活動人士的橫幅。

西班牙國民警衛隊(Guardia Civil)是在去年的這天早上，突襲加泰隆尼亞自治區政府所在地、巴塞隆納的多個部會辦公室，並逮捕加泰隆尼亞副經濟部長霍維(Josep Maria Jove)。

當時，加泰隆尼亞已決定要在10月1日舉行獨立公投，儘管馬德里當局下令停辦公投，西班牙法院也裁定獨立公投違法，但是加泰隆尼亞領袖仍堅持立場，並持續籌辦公投各項事務，引發與西班牙政府的緊張對立。

而這場突襲和隨之而起的抗議活動升高對峙，西班牙警方在10月1日的公投中，對試圖投票的選民揮舞警棍、發射橡皮子彈的畫面，在世界各地出現。

儘管在加泰隆尼亞的自決公民投票中有九成票數贊成獨立，加泰隆尼亞當局也在隨後單方面宣佈獨立，而且分離主義派在去年12月21日提前舉行的加泰隆尼亞議會大選中也贏得絕對多數席次，但加泰隆尼亞獨立夢仍未實現。